腰傷算唔算係最難醫既病?

我腰傷左大大話話都3年
到依家都係會敏感
呢幾年叫做唔點郁就無咁痛
搬唔到重野.一搬即痛
試過中西醫任何方法都係唔得
曾經話3節椎間盤彭出.到前2年
又話已經入返晒.都一樣係痛
我只係奶過一之野.做野時整親
之後就唔識好

有冇連登仔有呢個經歷?

最慘係連運動.一用到腰就黎料
到底要點先練得返?

游水呢

我就係遊水遊到個椎間盤入返晒
但係一樣會痛 搵唔到原因

水動做少量阻力訓
唔一定游水

膝頭哥傷左都好難搞

膝頭哥傷都係好死
但腰傷肯定慘過膝頭
唔識好果下慘..

水動即係利用水力同佢鬥力?

最慘係斷唔到尾，時不時返發

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

yes...洗左好撚多錢
發覺到頭黎都係無用

算。
腰傷好多時病因唔係嚮個腰到
淨係醫條腰只會醫到2046都未必醫得好

點整親

幫公司搬野時奶野
第二日痛到灣唔到腰
之後持續好唔返

有冇做過磁力共振睇下咩事？

呢d一傷左就無得完全好番哂，
同埋更易有下一次發生，
只有做更多預防措施

第一次.l3.45有少少輕鬆突出.壓唔到神經線
1年後第二次完全入返晒

我成日唸果埋踢波既傷腰會點好返

你傷膝頭可以做手術
但腰你有錢真係開刀都無乜人夠膽同你做
完全唔知點醫

游水係游咩式？

我當時係9遊
佢椎間盤自動入返晒.但我一樣係痛

開完刀就係咁先
繼續都係會痛

有冇扯到落隻腳度 我就係咁

我好好彩.冇
有果堆一係坐骨神經.一係椎間盤壓住神經
但我就搬野唔可以.坐得耐行得耐會痛

試下一個月每日去公園吊下單桿, 做引體上升, 掛o係空中有幾耐得幾耐, o係空中既時候放鬆條腰唔好用力
睇下有冇改善

有冇連登巴打係真係腰傷過之後係好得返?

睇youtube有個鬼佬拎鎚仔幫人醫d肩痛背痛，可以參考下

聽過D 個案開完刀幾年後都係痛番,
而且呢D 開刀手術只可以做一次
呢D 真係自己做運動緩和好過

十字韌帶一樣手尾長

咁睇完物理治療有冇教埋你點保養條腰
佢地通常都會教埋你點做
如果你有問

我試下先.比較懶落公園
同時要返工.

以前成日打波條腰成日痛，冇打之後就小痛左好多！不過條車肽都粗左好多

我覺得廢既..當你腰一出力.又黎過

鎚仔都得??...

咁巴打你點?
依家有冇好轉?

十字韌帶你可以手術
腰係無得手術.除非你真係壓撚到行唔到

有椎間盤突出又有骨刺左一樣右一樣打個雙飛

我都聽過話開左刀之後
一樣痛.因為腰有太多神經線

唔算
愛滋先係
利申: 唔醫 之後不斷扑野

呢個係人都知
但腰傷係比較普偏
而且係斷唔到尾果下慘

我都傷過一次 之後都keep 住好唔番
唔係痛 但有時會feel到好似un 住un 住咁
試過趴係到 用手撐起上半身個動作
就feel 到痛 懷疑都係椎間盤突出

我有時都唔知點解會突出
不過聽人講.去到2字尾基本上都會輕微突出
醫生當時解釋比我聽係好自然

有時係心理影響生理
俾如同人傾偈時你係無咁痛
但成日諗住佢會越黎越痛

yes.酸下酸下咁
總係覺得身體有樣野敏感左

咁如果唔痛果陣練下core/ 後腰啦 我諗youtube有教
同埋睇你上面留言 你搬完野會腰痛應該係用錯方法去拎野？

我有唸過係唔係心理問題
真係打機做野就無咁痛.無咁酸
但後來知道唔係.一做gem用腰就知道咩事

搞左幾年先叫平時行路唔會痛，但間唔中又突然痛一排

得唔得架
差左咪死

任何關節痛症都可以透過訓練肌肉得到有效改善

就咁灣腰搬..奶一次野我後悔死

yes.係唔知點解會突然痛返
呢樣先難搞

但係咪無得斷尾?
只可以等佢小痛?

好返9成 間唔中會酸 但都唔會做唔到運動

有冇做過肌肉訓練？

有起physical用器材做
一用力就痛

cbd

坐得耐會唔會痛?

睇下職安真漢子教你點拎野啦
灣腰搬十條腰都唔夠用

貪快.加上持住自己後生
最慘佢唔係即時痛
係訓醒之後先痛

坐得耐大脾近屁股個位會少少痺 但未至於痛
勸你做物理治療專攻腰部肌肉 肌肉弱都會keep住痛

Mckenzie method
去google search 下
外國有專家為腰背痛設計左一套改善運動

你留意下MedX康復訓練，佢係一部類似做gym慨機，部機係特别設計先lock住個盤骨同大脾，跟住set好磅數，然後用腰向後推來train深層肌肉。

你講緊應該係呢部

我就係做完呢部之後就會開始酸同痛

腰痛有好多原因
正正係唔知咩原因先難醫

呢部先岩

但大部份知道問題係腰度
最慘係唔知到底醫邊一忽先岩

類似呢種?
phyiscal有.我做完基本上痛足成晚

頸同上背中間個位成日痛，懷疑平時姿勢唔好導致，可以點舒緩

我反而做呢種就唔會痛

樓豬個名

腳踝都係....扭一扭D根
有好轉之後再做運動即中招
痛都唔緊要 .......
痛得來無力 軟哂

係這部，physical應該唔會有，要有人傍住你去做，同有電腦實時分析的。

電腦分析就肯定無.類似呢種

咩問題?
當時申請時9打個名

試過傷過條腰
痛到真係行唔到

傷左之後係比較無力
我曾經中四時斷過手
但手真係比較易好
腰真係好難搞

依家斷左尾未?
我就冇痛到行唔到
但就再灣唔到腰.依家灣到.但仲係會有小痛

我係平時冇事,
但去旅行要帶住個袋行成日就會痛.
用熱敷肌肉鬆左就好D

你點游水游到入返去

keep撚住遊 一個禮拜遊4日
唔識就去學埋遊水
我第一次去私家時係3節都突出
之後第二次去返醫院check就咩事都冇
骨科都幫唔到我.開埋d有少量鴉片既藥比我
無食過

咁真係無計.你呢d真係突發

我反而同你唔同
我係去左泰國先完全唔痛
反而起香港.太濕極易返發

做家務多做到成日腰痛點搞

係咪話腰痛就同你照MRI?

之前貪得意係高兩級樓梯跨落嚟

不過我係扭親條腰

而定無事啦

你都要小心d

唔好彎咁多腰

傷過腰會有舊傷

yes
我一次比左4千出去照
一次起政府照

講詳細少少
唔係腰痛就同你check
第一次佢會比轉介信你
叫你去私家照.之後照完
佢先再會幫你起政府照

3年都搞唔掂
平時姿勢好唔好呀

你可以睇下

中過一次
就好易再腫

細個成日玩跳樓梯(半層，一層)
依家都唔敢

伸直條腰坐仲痛

之前扭傷左盆骨對上果個位
痛左幾個月 之後操左側腹啲肌肉好左好多
不過有時神經仲會痛

神經痛係點?
酸?

咁點好

盡量放軟條腰坐
順其自然
正常係伸直條腰.但我一完全伸直
就會慢慢酸.之後就會痛

基本上都唔係好敢灣腰.寧願用隻腳支撐.先再落去
好明顯知道當時知道腰傷既位置係灣腰果度
但一傷左就好唔返當時睇西醫剩係比止痛藥我

會feel到條根扯住扯住
唔知係咪退化左

咁我都幾肯定係呢種
un下un下拉住拉住咁

腰痛睇西醫一定比止痛

做物理治療會好貴又要時間

腳筋係比較難好
反而我打波時斷過手.除左痛真係幾個月就好
可能當時細個.復原能力強.無手尾

所以睇腰我真係信唔過西醫
特別係佢照完x光.剩係比止痛藥就算
連支針都唔會同你打
然後叫你去做物流治療

有冇claim工傷？

覺得係。6-7年前因為拎一箱貨整親條腰, 但件貨得4-5KG, 喺有帶腰峰既情況下拉傷左。
去仁濟照過醫生只係話拉傷肌肉, 睇過幾次唔同地區既趺打都冇用, 自此之後感覺條腰報廢左, 隔左1-2年後做扎鐵佬都做唔到幾耐就被迫投降。直到而家都係仲廢緊

打針做咩？

當然有
工傷事少.好唔好得返事大

我睇左好幾個脊醫，雖然都叫好得番不過真係好慢d 錢係咁燒
之後搵到個中醫又好似離奇地夾睇幾次好大進步，不過都係好貴成千銀一次

真係唔少巴打同我一樣
傷一次就好唔返
好得返真係好好彩

我咩都睇過晒
永遠係好一日.或者一個禮拜
針灸我試過幾次.好1.2日.又黎過
不停loop.d錢就係咁燒法

止痛藥真係無效
我食左一次之後都無再食過

我傷過一次l4l5個節退化，成日痛左/右，隨機痛一邊，坐得耐就痛，pat pat 都會痛，張櫈一定要有support。
推牆，拉單槓，游水都會舒服啲。嚴重個陣訓教都訓唔到。

一開始日日食止痛藥 120mg arcoxia 個藥劑fd 話我會食到死先過條腰唔痛

一郁就痛醒ge 訓覺

我試過佢會大痛.痛到要入廠

1黎可能因為自己睇得少次數 ( 10次左右 ) 果時條女個老豆都有幫過我搞條腰1-2次 ( 冇辦法, 因為佢得遠, 車程至少2.5HRS ) 而且佢老豆喺我地面前都講左呢排唔好行埋, 但隔2,3日又繼續Chur我........屌, 想好都難

真係好多腰背傷好唔番，足籃球都係

有冇試過針灸？

我直情認為能夠完全好得晒既比例可能好少

好1.2日.之後又黎過.之後又去針過.又好1.2日
又痛返.無限loop

我就係知道食止痛會食到出事
所以自己都唔敢食

呢年已經算好.慢慢已經叫小左痛
但總係un下un下拉住拉住
頭1.2年先囉命.佢會突然大痛
好似發晒炎果種痛.要痛到即時入廠

咁你點扑野

佢好似有個康復期
中國人.唔係支那人
講傷骨要90日先好
但現代人邊可能比你休到90日

又唔太影響.你扑野用腰力比較少

成日陰住陰住痛好撚煩，一係大痛到入哂廠咁唔洗番工仲好
又要日日陰住陰住周身唔舒服又要繼續日日做奴

無撚錯
簡直係折磨

所以要練好個core
用肌肉力量去撐住

前幾日抱仔
用錯力
我都扭親條腰

要小心
唔好搬野 好返即做運動

果晚條腰郁唔到
訓左係床勁難先起到身
一郁記勁痛 好彩都行到去廁所
真係腰都灣唔到 褲 同 襪都著唔到
第二朝即刻去睇中醫 針炙 拔罐 拉腰
之後好返好多 睇完起碼灣到dd腰
之後果日起碼起床冇咁痛

我發覺針灸係對一開始果時係極之有用
我傷左之後.就係信西醫.搞到食止痛藥
搞到遲遲好難好

但傷左後.腰果忽肌肉仲可以練到?

有無諗過做手術

利申 做左

做手術係咪真係work?
同埋你係咪因為椎間盤突出得好嚴重
而痛?

做plank
物理治癒師要求每日做5 分鐘， 開頭分開做 做夠5 分鐘為止

睇年紀。
你40以下慢慢就會好。
40以上就，約做物理治療，加針灸

我有用過fit ball黎做

唔算太嚴重， 但好困擾
我果陣係腰到腳都會痛
諗住做左一了百了
但其實唔會好得番哂， 間中腰都會有啲冤冤痛 但腳無再痛

會慢慢好?
我發覺我已經2張尾點醫都醫唔好

膝頭 膊頭 腰 手腕 傷左都好難搞

間中都算好
我有時係經常冤冤痛

但醫生同我講.入返晒無野可以開刀
始終開刀風險好大.除左做微創

風險實有既， 我唔知係咪微創 傷口2cm 到
浸會 13萬

左手手腕斷過.當時打石肓.1個月就好.第二個月做物理治療就好返晒
但其他位置.例如腰呢.無得打石肓.只能夠保守治療

不過恭喜你.至少你斷到尾

佢應該都係椎間盤果度落刀?

手術係最後方法
忍到痛都唔好做
見大多做完行唔返
利申 姑娘

識啲人 做左2 次，椎間盤突完左邊 突右邊， 不過做完真係斷尾
不過練左肌肉先~ 有同事練完一排就無事

護士.係咪大部份腰傷完之後都係比較難好?

係呀 我係最尾果幾節 其中一節
同你一樣 就30 歲

不過我第二次磁力共振佢又話我入返晒

係練返條下腰支撐返個人?

肌肉support番條脊椎

如果唔係椎間盤壓住神經 咁你做乜會痛

即係要練入身.由背練起?

我都完全唔理解..
唯一壞疑係勞損

反反复复
好一排又痛返

我第一次l3.4.5都話有少許膨出
突出係會壓住神經.膨出唔會
但之後第二次就話入過晒.但一樣會痛

yes.頭幾年會突然大痛

睇中醫最on9.永遠話你腎虛..
明明我就傷過..

我斷完十字韌帶做完手術,兒家膝頭未又係退化,
根本唔係一個手術就完全斷尾咁爽

依家仲有冇大痛?

有d人話頸都關事

基本上就係一世

我都預左會長痛落去
唯有練個腰肌睇下有冇得救

頸傷算唔算其中之一？

練番core個肌肉， 上網睇好多教學
google: Herniated disc+plank

我3x俾枱角撞到條腰，但自己日日不斷都keep 住鐵打酒，加支棍去碌[按摩]。
半年後條腰好翻。
未好時瞓覺轉唔到身，一郁就痛，但始終要轉身，就用手扯住自己件衫幫手轉身。
游水[唔喺搏命游個隻]有水壓幫助按摩亦有功效

練腳 patpat 腹 背